[七日六夜]關西一人短遊記

話說今年年初忽然有種諗法想自己一個人去
跟住老練咁儲錢儲到想八月頭去
點知屋企一大堆問題
仲要等埋ive sem完先得
(屌你ive 7月尾先同我完sem 乜撚都貴 )
最後一搞搞到八月廿六先去得

今次因爲貪新鮮搭桃航去
12點7既機 10點半已經幾多人

桃航又係用中場客運廊 去到夜晚冇乜野行 有間starbucks仲開住 仲有mac機既 不過lag撚到

呢班A320係要接前班MM067 不過成12點先到 但係0035要走既話...

坐位 13D
係呀係緊急出口位 我179係好舒服架 首先要加一程85蚊

接近坐爆咗

05:30(日本時間): 到關西機場啦
咁樣影機根本係好靚

等行李真係好快 我6點前已經過咗海關

之後經海關啦
個海關好質疑我一個人黎
之後係咁指住張嚴禁帶金話( 我 海關)
: No gold! No gold! U see?
: Yes ah i know
: No gold no gold!
: .....
好啦最後不負眾望 我梗係要成個行李check啦
見到乜都冇本身個海關塊面有啲黑 之後笑笑口同我講ok u can go
然後我6點正就行得出海關 正式開始行程

好啦我暫時寫咁多先 睇下大家反應再寫落去
因為我而家iPhone相唔多 所以應該少啲post相
未至於純文字討論既
可能之後我會放係一個online album既
因為有成1400+張相 完全係失智
唔該大家多多支持啦 我始終第一次寫呢類文

支持

我下星期都去

去幾耐

Po行程先啦

過癮

我都係喎

Day 1: (Part 1)
正式去到關西機場Terminal 2之後，係要搭shuttle落翻T1先轉得其他既主要交通
一出到T2之後冇耐就行過去個巴士站，好快架咋
而咁啱好彩，有架掛接巴士係我去到冇耐之後就有車
沿途最撚正既野，肯定係4個大gip個安全帶扣唔到一齊然後左搖右擺左fling右fling咁 (我嗰個都有份 )

屌嗰天暗仲話會落狗屎

搭咗大概10分鐘到之後到關西機場T1，去拎咗icoca&haruka先
屌一搵 仆街 唔見咗張卡 最後要畀多二千円補張icoca

整完飛6:20分朝早 第一班はるか開0640 係度諗點撚hea之時 屌好撚肚餓 即刻整個老麥食下 嗰時得兩間野開咗但係時間唔允許我坐底食個早餐 所以叫外賣算
真係唔記得叫咩名 乜春關西包黎 不過又好味既

準時上咗はるか 點知我上到車一開始係咁搵唔到本passport 以為漏咗係機場 啦啦臨日根野落咗車睇下點先啦 點撚知係個file入面 我屌失撚智
最後関空快速->新快速入京都 屌仲要rush hr企到仆街

之後去咗烏丸四条放低件行李就出發第一日既行程
因為間酒店話 如果你太早到京都既話 可以放低係佢地個home office 反正試下 係免費既但係好唔方便 之後我係覺得好撚攰好撚煩早知畀錢放coin locker

因為我聽日翻早堂唔打咁多住
咁講定少少background先
我聽日會講落宇治同會因為攞野落難波既
咁我之後講既第一晚同第二晚 都係京都住既
嗰間野叫Ms Inn Nijo/Grand Japaning hotel nijo
如果搵到試諗下最平嗰啲房一個人訓係會點樣

再續

*加少少料先 個主要行程係咁
Day1: 機場 京都 宇治 難波 京都拉麵街
Day2: 小火車 京都醬油 稲荷
Day3: 京都鐵博 哲學之道 銀閣寺 落大阪 天王寺 新今宮激安
Day4: 和歌山貓火車 黑潮市場 和歌山城
Day5: 京都丹後鉄路丹後あかまつ號單程遊覽 難波買手信日
Day6: 岡山 後落園 岡山城 高松上原屋本店烏冬 難波special event輕食
Day7: 買野咋 輕鬆hea下梅田之後最後衝刺

完

留名十月中去

留名

有文未

就黎19號去 都係搭樂桃

我懶未打文

今晚有架啦

Part 2:

09:45am 京都
一放低咗行李之後 我就去咗京都站呆咗一兩個字
攰又有啲攰 但係又唔想去難波住 搵個地方畀我巧去個零鐘咁啦
望住個map 就宇治啦
然後衝咗去搭奈良線普通車去

9:33分開既車 9:50倒就到 中間訓咗15分鐘倒 因為好攰
一去咗宇治 記住去佢嗰個information centre 佢有幅地圖畀你拎 一定要拎好重要
首先去既地方叫 平等院

可以叫做一個地方供奉唔同既神明 因為入面係介紹咗唔少教既神 仔細我就唔太有印象啦 係值得畀400円倒入去
然後冇耐就行咗出去

行經過一間綠茶雪糕店 我老母話一定要食就試下 不過不失不過上面浸綠茶粉就。。。

公眾鞭屍系列 亂溝埋就話美食wtf?

行完平等院之後 行過咗去宇治橋 呢個景係必黎 靚到傻

過完橋之後 因為好撚眼訓 我搞唔掂 決定搭車落難波 本來諗住坐JR 跟住發現 京阪宇治站係我隔離。。。

排凳好坐到我又訓咗三個站 好lum好舒服呀

跟住去到中屋島站 見到有個mon講空位
跟住醒起 京阪係8月尾新加咗樣野 叫Prenium Car
我到嗰時係11:15 班1103仲有12分鐘
。。。

老練都衝
跟住就畀咗500円 得罪講句 東鐵啲頭等食撚屎啦 呢隻舒服到我唔想落車

咁點解我要落難波呢 話說因爲我係kkday book咗第二日小火車既飛 點撚知睇錯做大阪提取
拎完無耐就翻京都站 翻到大概已經2:45 一到無耐嗰酒店send email話做得checkin 但係我未食lunch
最後係京都站地下街食埋
其實日本好多呢類set係我好鐘意既類型 香港冇乜

之後去翻佢地home office拎行李同做checkin 京劇就向二条進發

我有一刻質疑過我有冇book錯房
屌你一千蚊住兩晚咁大？

然後我訓到5:30之後去京都行咗bic cam 同食拉麵街
不過我覺得個湯好似有啲濃 所以嗰間特別少人等位 但係我buy

呢兩盒野成為我係二条嗰兩晚既生果

跟住嗰晚有啲私人事要處理 所以9點翻到去了

後記: red eye flight雖然好賺時間 但係 我成日好撚眼訓 搭乜訓乜

未睇就知
去和歌山果日實伏到仆街

上年去完白濱留左一晚和歌山 好撚後悔

點解伏到仆街
你發生咗啲咩事

超市刺身幾抵食都

咩私人事呀

咪quote圖啦hi你

正確黎講係家事

Day 2:

本身我明明set咗8:30鬧鐘既 跟住冇醒到 再訓一訓之後
9:45

屌撳錯send

點解要囉地圖

上網睇啲人話整得好靚又有用 咁我又心郁郁

Day 2: (Part 1)

本身我明明set咗8:30鬧鐘既 跟住冇醒到 再訓一訓之後
9:45 仆街啦仲諗住週圍睇下有咩食先出發
不過係出發前都影咗一兩張酒店相本身係想報平安

三層 都係01-08室 夾埋得嗰24間房 都算少房既酒店 但係真心舒服
好啦之後一路沿路行去二条站時去咗嗰站隔離個烏冬店食早餐

本身諗住慢慢食 一google個火車時間 仆街啦 得翻10分鐘 倒撚嘥落口衝上火車啱啱好
今次我係搭由馬堀回程去嵯峨既 所以會搭遠啲山陰本線 沿途個風景好靚 係山中間既隧道

係馬堀站係由你落車嗰一刻開始會好多指示冇有怕
不過 就發生咗少少事故。。。

其實你而家見到嗰mon係無任何列車班次 咁嗰時又冇咩廣播係通知咩事 然後我係啲手信店見到張用手寫既簡體通告 抱歉 小火車路軌問題 停止運行至通知
我屌 咁唯有排隊睇下咩事先
咁最後就開頭班12:29 重新畫過位都仲有得坐

所以下次去小火車 貴啲都要買咗先

之後買咗少少禮物送咗畀人 我𠄘認我有諗過送嗰隻咁可愛既狸貓畀人

12:29既車 12:23入咗站 爆就梗架啦

坐落去咁樣2+2對對望

明明嗰日32度 但係真係好舒服 一開始只會見到一堆樹林 之後過第一次隧道先會見到河 係左邊

得罪講句 唔使畫位啦 反正影到企起身既

呢度就係保津川鐵橋 會停既大概3分鐘倒 好靚呀
記住記住 要劃雙數位

最後我係搭到去嵯峨站 跟住hea咗一陣

好啦我又慢慢打下post住咁多先
第二日既下半就

繼續~

會既 聽日13:30前出文

幫小弟我推一推啦

雙數

Lm

想問下book小火車上網book既話有無得揀位？
黎緊下個星期去

冇

文呢

唉屌前晚翻夜冇進展

今日有

Day2 part 2:
上次講到去完嵐山小火車 之後大概1點落咗車
嵯峨站正正就係JR嵯峨嵐山站隔離 行一兩分鐘就到唔似我上車咁
話說我行咗5分鐘就手信店之後未度行程 然後諗諗下就想去個澤井醬油
主因係我老母叫我去買
咁澤井醬油係咁撚去呢 大概係咁。。。

係去到円町站轉巴士再行多十分鐘
如果你好彩 嵐山架車係快速既 一個站搞掂

其實係京都市係唔搭巴士唔得 屌 得罪講句 佢叫人轉用地鐵咩都好都係難 咁巴士太方便

咁坐完半個鐘再行多十分鐘之後 我就到咗啦

嗰度砌個display砌得唔錯 最後我買咗2支翻去

然後我再行翻10分鐘出大路搭半個鐘巴士落京都站 遠撚到其實係二条
之後去到京都站因爲未plan好食咗少少野先 然後我就落咗去食個章魚燒就算 最後諗諗下就心郁郁去咗稲荷

真係好撚靚 雖然好多講廣東話既
不過今次我都自問算懶既 行得嗰半個鐘就走翻落去唔再行
仲有今次行既時候 唔知係我幻覺定咩 多咗好多人著和服

嗰晚就反而冇咩特別野做 純粹行下商場睇下有冇野啱 所以冇咩點影相
之後就翻咗酒店執野準備換酒店
而凌晨up野食相係常識 一個係夜晚飯之後再整個甜品先
跟住下一個post 我想試下唔分part啦 大家點睇

布丁

成日都見到你既

個布丁好正咁

推post

Day 3啦
話說因爲我預計到嗰日我個行程會異常地多同緊湊 所以我7:45起咗身8:35已經做完checkout... 去到嗰站先發覺.... 我漏咗支雪碧係雪櫃
因為嗰日係我第一日用JR Kansai Wide Pass所以又要開始搭緊去啦

屌我又撳錯掣 搭搭下車諗住撳個睇既掣點撚知撳咗post個掣

唔止依到...

之後呢？

寫緊寫緊

又撳錯掣

有咩問題

文啊

Day 3啦
話說因爲我預計到嗰日我個行程會異常地多同緊湊 所以我7:45起咗身8:35已經做完checkout... 去到嗰站先發覺.... 我漏咗支雪碧係雪櫃
因為嗰日係我第一日用JR Kansai Wide Pass所以又要開始搭緊去啦

因為有件大行李係我手上 冇辦法之下首先寄存係京都站0號月台既coin locker

順便係度我想講下啲JR West既coin locker 今次呢個trip我用得好多次
分別有三種既 300円 500円 700円啦 咁自然大小都係同價錢正比既
嗰日京都站我係要用到700円啱啱好size既 如果想睇個行李size就上面下面有相既
300円放一個背囊同埋少少手信綽綽有餘 咁但係500円我就睇唔透 都用過一次純粹係因為冇嘥300円 一個都冇

放低咗個行李之後 首先就係京都站嗰頭食個早餐先
簡單又冇咩肚餓感就食咗個甜蛋治就算
跟住就去咗搭巴士去京都鐵道博物館 嗰度有成個area既巴士 大概有5架 咁我搭咗其中一架 因為可能太早所以唔係直到 而去到個站叫梅小路公園前
其實我上年已經去過一次 不過今次再去

嗰日人又唔係算多 雖然係入口等咗好耐
展品就我覺得一年無咩點變
後記 其實我想抽嗰個模擬揸火車既 但係抽唔中

之後今日我就去咗一個地方叫哲學之道 係轉咗兩程巴士先到
人地講就話呢個地方會好多櫻花 三四月倒嗰時 咁啱我去嗰時就乜都冇

跟住行行下就黎咗銀閣寺啦

行完無耐諗住搭車去咗酒店先 但係忽然醒起老媽子講過話有個蔥烏冬好好味 咁特登落去試下啦
。。。 1300円。。。

我唔知食咗咩落肚。。。

寫住咁多先 遲啲有part 2

蔥烏冬

點解好似你老母叫親你食啲野都係伏

唔好提啦
嗰晚佢問我嗰烏冬正唔正
我爭啲同佢開片

如果你去到見到櫻花我會妒忌死你

九条蔥係高級野所以碗麵先咁貴
印象中就咁買九条蔥好似要2800yen/kg 連稅
至於好唔好食……我真係識條鐵

高級呀
我食咗一堆蔥落肚
然後個人成堆問號係個腦
2800円認真覺得我唔識食

係咪早去先抽得中

我抽頭段時間

咪又係冇

仲諗住平日一開門去搏下

呢個鳥冬好出名架 九条蔥
香係幾香 但有d辣
我見當地人食得好滋味

者係點？

是咁的

係我plan行程錯左

係白濱走果日已經去左tore tore 市場食魚生

搭jr 去到和歌山都8,9點, 去埋酒店, 已經冇哂野食,和歌山我又冇做太多準備

本來打算第2日去黑潮市場,同和歌山城, 但發現酒店已經可以影哂成個城

黑潮市場又要哂時間去,因為同和歌山站有段距離

索性快d返去京都,因為我fd未去過清水寺。

如果離開白濱果日夜晚已經到左京都,咁可以係京都玩多日,冇咁趕

推個靚推

出文啦推

Part 2
講到上次我終於食完嗰碗看破紅塵既烏冬之後 我就開始慢慢遊落翻去京都站啦
咁當然又係搭翻巴士啦 有張一日pass唔通唔搭
但係搭巴士真係成肚火
排排下隊 唔知點解隔離多咗浸香港人
講廣東話好撚大聲 成堆呀姐嘈撚到呢
上車嗰下仲勁 衝上去嗰下齊過啲馬出閘 嗰下嬲撚到
好啦最後排前啲位都係要罰企翻京都站

係0號月台拎翻件行李之後 15:20 有pass識搭一定搭はるか 屌你老母又中伏
前後分別係一堆香港人同大陸人 半個鐘車程又係嘈到落尾
不過坐就係幾舒服係真既

大概4點我就到咗新大阪啦 拎住個gip拿拿臨做埋checkin先

順便係度略略咁講下我間酒店
嗰名叫Mystays Shin-Osaka Conference Centre
係同段時間格完價之後發覺呢間野接近係大阪酒店中性價比最唔錯既一間 不過間房真係好細

但係如果你啲行程似我咁 去大阪係會去得多週邊地區既話 不妨考慮呢間 因為行過去5分鐘咋

好啦4:15上到房就即刻落去買個飯團食 餓撚到我呢 食完 訓一訓 5:45就落翻去開始繼續旅程
嗰晚因爲比較得閑所以諗住新今宮既激安 不過去之前預咗醫咗個肚先
因為JR Pass實在太好用所以又係搭はるか去天王寺啦
天王寺站隔離有個商場 本身睇過上網介紹有間拉麵話好好味
屌 執柒咗 最後就去咗食飯面混合餐 雖然我都食咗唔知第幾餐但係實在好飽好滿足

之後就行咗一陣就去咗天王寺站搭車落新今宮個激安 一搞都已經8:30 至於本身我係純粹係度遊下遊下 咁啱見到啲濕紙巾 然後有兩個fd就叫我買啦

而我自己就買咗兩pack抹身既紙巾 翻到黎香港用時係覺得好舒服好爽
最後買咗啲個人既野 大概二千円倒 未計我啲消夜
大概10:15翻咗酒店 settle down就訓啦

下一個post 係呀 和歌山啦

我真係懶得過份

仲有ios11 hang完冇文

聽日！